點解香港人咁鐘意用成績黎定義人？

中學入唔到 band 1 -> 廢
入唔到八大 -> 廢
有啲人更加覺得入唔到三大 -> 廢

真係想問你憑乜去話人廢

明明以前大把人讀唔到日校 AL，讀夜校上 HD，夜校理工 degree，依家都搵緊五六萬銀，有車有樓有家庭

睇你唔順眼咪話你廢
要資格嫁咩

點解樓主咁鍾意用錢嚟定義人？

但你成績差但有父幹=勁，叻仔

我無用錢定義人，生活舒服咪得

一句講晒，冇錢等於廢

樓主宜家搵緊五六萬都因為當年成績差自卑？

你中學畢業未

小學咋
係咪開心d?

:搵5皮都仲話我廢 你班撚樣

世上最有錢頭十大都唔係讀書多或成績好既人

咁點解你咁介意人地點睇你？

我 ft 讀大學的，唔洗批鬥我

睇到連登仔幾低質

問一句都有被害妄想症

點樣被害妄想症法？

同事或者會介意，連登仔真係 wfc

世界上最有錢嗰個係哈佛輟學呀ching

一定要做到富豪先叫唔廢 ？

我hd gpa 3.7都想pt讀大學

入唔到hku都算啦
三大都入唔到仲想唔認自己廢

細個用成績 大個用人工
成績好未必一定人工高
但成績差多數人工低

咁你搵到工未

好彩係搵工 po 無答過你野

港大+信教+有家底
已經有一次免死金牌

因為成績算係比較客觀嘅標準睇到你醒唔醒有冇努力囉
問心啦
有幾多個真係會寒窗苦讀都考得差入唔到大學
幾多個係掛住玩懶散唔聽書唔努力所以考得差

歷史有科舉，都係覺得狀元代表升官發財，呢個觀念已經係亞洲社會根深蒂固。
至於用錢（或者家底）去評價一個人從古至今都係。社會好難有個客觀標準去評價人，所以先會用成績金錢作標準。

咁如果遲發力呢？出到黎做野先後悔，pt 讀返書
咁點計

咁點計佢醒唔醒？

人生每一樣嘢都有後果架啦
人地由細到大都努力所以有更好嘅成就好合理喎

咪又賴乜嘢人地有父幹有錢補習喎
而家上網大把免費資源 街又大把雞精書/reference book買同借

以前同依家點同
依家通街都係大學生
咁都入唔到八大真係廢柴嚟

因為成績同搵幾多都係一個客觀標準
咁請人果陣老闆唔識你緊係用依d客觀標準

Losers成日話人drop out drop out
又唔睇下係邊到drop out

因為膚淺

意義唔同

因為用成績嚟𧗽量人已經係最公平

中小學12年個個老師都叫你努力讀書你都唔撚讀，出到黎仆晒街先後悔仲唔撚叫廢？

講到自己唔想比成績/學歷定義，又做乜要讀番pt degree攞番個名？

讀degree係一個正規途徑去學知識, 唔純粹係為左成績/學歷

而且美國嗰種drop out唔同香港，佢地係停學頭幾年，可以無條件/隨時返去完成埋個學位。佢地無完成學位，只係佢地覺得無必要。

基本上亞洲人都一鳩樣 reddit大把Asian 家庭玩到走火入魔

得後生果批會姐
出到社會鬼有人理你有無讀U
睇你月入架咋

應該有一大堆

唔止香港，世界標準都係咁
錢/樣/身材/學歷 是旦一樣出色已經係成功人士

禾地dse成績雖然差啲，咁係因為禾地唔岩玩dse
但禾地係咪廢人？絕對唔係
禾地含吹扑屌樣樣叻，你敢話禾同班手足廢？

Fg見工個刻就知成績重要啦
Gpa 3都無個時好多大公司都唔撚in你啦
第一份工足以影響你將來條路點行啦